nefropatia c q ang c q nephropathy rzadka choroba kłębuszków nerkowych glomerulopatia stanowiąca wariant ogniskowego segmentowego twardnienia kłębuszków związanego z kompleksami immunologicznymi charakteryzująca się złogami immunoglobulin w mezangium przy jednoczesnym braku wykładników klinicznych i laboratoryjnych tocznia rumieniowatego układowego